韓文係咪易學過日文?

見d音比日本多d似中文發音咁

韓文音易讀 但要死記
日文發音難d 但有漢字

漢字先仆街 又要記音又要記意思又要岩文法仲要記寫法

其實有一部分漢字都同中文差唔多，所以你可以話方便聯想嘅
譬如：
（中）結婚
（日本語）結婚する(ke kkon su ru)

btw 日文同韓文文法幾似樣

有冇巴絲有學韓文，想搵個人交流下，依加學緊想搵人問野都搵唔到

唔係囉我學完日文再學韓文，覺得韓文難d

學過幾個月韓文覺得易過日文好多
好多都同廣東話好似

淨係講敬語日文都複雜好多啦

巴打學到咩程度，我學左幾個月左右

你再學多幾個月先講啦
韓文啲文法難撚到仆街

有冇人知收音ㄱ同收音 ㄴ 發音上有咩分別
學左幾個月都係參透唔到

咪同廣東話一樣 k vs n

係句式多咗 文法嚴格上得現在過去未來三種

基本文法學完 背緊句式生字咁

倒及牙對於學日文同韓文有無好大影響？
會唔會好難發到音？

日韓雙修
讀音一定韓文難

文法難講
個人感覺差唔多

有咩唔明可以問我
三年前考到6級

差好遠喎。。你話k同t就話似姐

講讀音日文簡單好多，a i u e o 加濁音之類
韓文發音複雜好多，講錯少少已經變左第二個字

利申 日文剩係背左50音
韓文學左一個月

比你識晒啲音 只係同背熟ABCDEFG一樣
條路仲有排行

我自學韓文 topik考第一次已經level 5 覺得日文難學好多

啱啊 眼鏡 學校 個啲 好多名詞都好似廣東話

就上面我問果條問題，呢到其他人解完我都係唔明，究竟個音應該點發

你係指ㄺ ㄶ呢類定淨係ㄱ ㄴ嘅收音

後者

係 韓文係韓國總統用科學方法創造出黎 專俾人易啲好學
利申：喺韓國exchange時有上過韓文堂 但上左頭兩堂就同fd去左周圍玩 到完sem時見翻個韓文老師覺得勁唔好意思 個人覺得韓文比較難係佢有三個韻母都好似O音 唔覺有咩分別 仲有個好似zu/tsu嘅韻母好難捉摸

학 嚇
한 很
捉唔捉到個感覺

前者發音短d
後者發音實d？

Yes 就好似廣東話拼音
"新" 粵音 san = 尾音ㄴ n
另外 " "漢"/"韓"hon=> 所以直譯做韓文 한 han(尾音 ㄴ )

"塞" 粵音第九聲(促音) sak = 尾音ㄱ g(k)
另外"fuck" "旭juk" "屋uk" "六luk" "學hok"

"光" 粵音 gwong ==> 所以直譯做韓文 광 gwang(尾音ㅇ)

好似係 純9up 留翻大神指點

睇左好多年綜藝 淨係想練口語

唔該晒巴打

韓文：寵寵寵寵寵寵寵寵

日文：一堆難以表達嘅禮貌用語

ㄴ收音時條脷永遠頂住上排牙 同音會長啲

而ㄱ 收音發d'uck'音，條脷擺下面
如果發uck音但條脷頂上排牙就會發左ㅅ收音

有錯請修正

其實真係同廣東話一樣
ㄱ k
ㄴn
ㅁm
ㅇng
分唔到係咪廣東話都有懶音

用廣東話讀嘅話：
慳 한 haN
黑 학 haK

朋友 貧友
痕身 恆生

韓文收尾音 留意口形

學韓文先知道自己廣東話好多懶音

韓文難學過日文
一黎日文有漢字(當然如果韓文用返漢字咁會易好多，佢地d漢字係正體字)
二黎日文發音簡單得多

但韓文易學個位係漢字詞發音同廣東話有9成似
雙韻母->單韻母
入聲t->流音l
仲有好多法則，熟左可以睇到一個漢字就大概讀到佢韓文發音

所以真係唔洗咁複雜
"k"咪廣東話學hok個k音
"t"咪廣東話發faat個t音
發音原理係100%一樣

韓文6級
ㄴ ㄱ都係第一次聽人講分唔到
通常都係ㄱ ㄲ ㅋ呢啲分唔到多

同埋上面話韓文係 竉竉竉真係好on9
韓文漢字讀音同廣東話係9成相似
香港人上手會易過好多其他國家嘅人

不論日文定韓文
學完基本都係無用武之地
多數都係因為祟日祟韓先學
所以比較嚟都冇乜用
利申：祟日 就算一個月可以精通韓文都唔打算學

學完有冇用都係睇你點應用咖啫

韓文會話文法易D 字真係好難搞

學咗先算
成日諗有無用

但係諺文係表音文字嚟架喎 應該唔難學架

我學黎都係為左睇綜藝同聽歌姐。。

利申 對不起，我係once

我上youtube睇過幾條韓文教學片就識晒點讀韓文字
覺得唔太難 之後因為懶就冇繼續睇埋其他更高階既教學片